
\medskip
 
Pour préparer son voyage à Marseille, Julien utilise un site Internet pour choisir le meilleur itinéraire. Voici le résultat de sa recherche : 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|m{1cm}|l X|}\hline
Calculez votre itinéraire	&	&\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{59 000 Lille--13000 Marseille}}\\
\textbf{Départ}				&	&Coût estimé&Péage 73,90~\si{\EuRo}\\
59 000 Lille  France		&	&			&Carburant 89,44~\si{\EuRo}\\
							&	&Temps		&8~h~47 dont\\
							&	&			&8~h~31 sur autoroute\\
\textbf{Arrivée}			&	&			&\\
13 000 Marseille France		&	&Distance	&\num{1004} km dont\\
							&	&			&993~km sur autoroute\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Quelle vitesse moyenne, arrondie au km/h, cet itinéraire prévoit-il pour la portion de trajet sur autoroute ? 
\item Sachant que la sécurité routière préconise au moins une pause de 10 à 20 minutes toutes les deux heures de conduite, quelle doit être la durée minimale que Julien doit prévoir pour son voyage ? 

\medskip

 
\item \textbf{Pour cette question, faire apparaître sur la copie la démarche utilisée. Toute trace de recherche sera prise en compte lors de l'évaluation même si le travail n'est pas complètement abouti.}

Sachant que le réservoir de sa voiture a une capacité de 60~L et qu'un litre d'essence coûte 1,42~\si{\EuRo}, peut-il faire le trajet avec un seul plein d'essence en se fiant aux données du site internet ?
\end{enumerate}
 
\vspace{0,5cm}

